export const quizQuestions = [
    {
        question: 'Когда появилось слово ««fast-food» в обиходе американцев?',
        options: [
            '1954',          
            '1678',
            '1890',
            '1951'
        ],
        answer: '1951',
        id: 'q1',
    },
    {
        question: 'Когда был открыт один из первых магазинов по продаже хот-догов?',
        options: [
            '1456',
            '1888',
            '1999',
            '1234'
        ],
        answer: '1888',
        id: 'q2',
    },
    {
        question: 'Как нужно есть бургеры?',
        options: [
            'Как удобно!',
            'Ничем',
            'Руками',
            'Ножом и вилкой'
        ],
      answer: 'Ножом и вилкой',
      id: 'q3',
    },
    {
        question: 'Как мраморная говядина получила свое название?',
        options: [          
            'Затрудняюсь ответить',
            'Из-за темературы тела животного',
            'Благодаря "мраморной" структуре мяса', 
            'Благодаря мрамору'
        ], 
        answer: 'Благодаря "мраморной" структуре мяса',
        id: 'q4',
    },
    {
        question: 'Где была изобретена картошка фри?',
        options: [            
            'Бельгия',
            'Италия',
            'Англия',
            'Франция'
        ],
        answer: 'Бельгия',
        id: 'q5',
    },
    {
        question: 'Где придумали шаурму?',
        options: [
            'Африка',
            'Ближний Восток',            
            'Азия',
            'США'],
        answer: 'Ближний Восток',
        id: 'q6',
    },
    {
        question: 'Когда появилась вок-лапша?',
        options: [            
            'В XIX веке',
            'Около 2000 лет назад',
            'В XXI веке',            
            'Около 3000 лет назад',
        ],
        answer: 'Около 3000 лет назад',
        id: 'q7',
    },
    {
        question: 'В каком году открылся первый ресторан быстрого обслуживания?',
        options: [       
            '1899',                      
            '1954',
            '1921',
            '1991',
        ],
        answer: '1921',
        id: 'q8',
    },
    {
        question: 'В каком Итальянском городе в 1738 году была открыта первая в мире пиццерия?',
        options: [   
            'Неаполь',
            'Флоренция',   
            'Рим', 
            'Болонья',
        ],
        answer: 'Неаполь',
        id: 'q9',
    },
    {
        question: 'Каким фастфудом подкрепились астронафты Нил Амстронг и Базз Олдрин сразу после высадки на Луну?',
        options: [       
            'Поп-корном',                    
            'Хот-догом',
            'Пиццей',
            'Шаурмой',

        ],
        answer: 'Хот-догом',
        id: 'q10',
    },
  ];